\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}
%
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}
%
\usepackage{listings}
%
\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}
%
\begin{document}
%
\title{Electroemprende}
\subtitle{Instalación de KiCAD}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}{Table of Contents}
	\tableofcontents[currentsection]
	\end{frame}
}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
%
%
\section{Objetivo}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}
	
	\begin{block}{Objetivo}
		Instalar el programa KiCAD para la edicion de circuitos Esquemáticos y diseño de PCBs.
	\end{block} 
\end{frame}
		
\section{Electronic Design Automation}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Electronic Design Automation}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{EDA}
		La automatización de diseño electrónico (del inglés Electronic Design Automation, o simplemente EDA) 
		se refiere a una categoría de herramientas de software enfocadas en el proyecto, concepción, y 
		producción de sistemas electrónicos, abarcando desde el proyecto de circuitos integrados hasta 
		el desarrollo de placas de circuito impreso.
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\tiny\url{https://es.wikipedia.org/wiki/}	
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Programas EDA}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Programas EDA}
		Tal como sucede en todos los ambitos del software existen programas de {\it Automatización de diseño electrónico}
		libres y privativos
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Programas EDA libres}
		Dentro de las alternativas libres encontramos dos muy importantes:
		
		\begin{itemize}
			\item KiCAD
			\item LibrePCB
		\end{itemize} 

	\end{block}
\end{frame}
%
\section{Kicad}
\subsection{Kicad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{KiCAD}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{KiCAD}
		KiCad es software libre y multiplataforma Puedes obtener la versión más reciente desde
		
		\begin{itemize}
			\item \url{https://kicad-pcb.org/}
		\end{itemize} 

	\end{block}

\end{frame}
%
%
\section{Descarga}
%
%
\begin{frame}{Descarga}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Descarga}
		En la pestaña {\it Descarga} o {\it Download} puedes elegir el sistema operativo 
		en el cual deseas instalar Kicad.
		
		\begin{itemize}
			\item Elige el sistema operativo donde vas a instalar KiCAD.
			\item Elige si tu sistema operativo es de 16-bit o de 32-bit.
		\end{itemize} 

	\end{block}
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Imagen}
	\pause
	\begin{block}{Sistemas soportados}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=5cm]{img/01sistemasSoportados.png}
		\end{center}
	\end{block}
	
	\bigskip
	
	\tiny\url{https://kicad-pcb.org/download/}	
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Imagen}
	\pause
	\begin{block}{Repositorios}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=5cm]{img/02repositorio.png}
		\end{center}
	\end{block}
	
	\bigskip
	
	\tiny\url{https://kicad-pcb.org/download/windows/}	
\end{frame}
%
%
\section{Instalación en GNU/Linux}
\begin{frame}{Instalación en GNU/Linux}
	\pause
	
	\begin{block}{ArchLinux y derivados}
		En archlinux basta con escribir el siguiente comando
	
		\bigskip
		
		\tiny{\$ sudo pacman -Syu kicad}

	\end{block}	
	
		
	\pause

	\begin{block}{Debian y derivados}
		En Debian basta con escribir el siguiente comando
		
		\bigskip
		
		\tiny{\$ sudo apt install kicad}
	
	\end{block}

\end{frame}
%
%


\end{document}
